[航空]連登飛機膠討論區47

#FreeHK
#Fight for Freedom Stand with Hong Kong
#不割蓆不譴責不篤灰不分化
#光復香港時代革命
#五大訴求缺一不可

上回討論
[航空]連登飛機膠討論區46

——————————————————

呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得/幾時可以飛四引擎Trump G20 達成
HNA幾時執笠
HX幾時執柒左佢
CX幾時離開OW
A380係時變真·奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成收咗皮啦
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZ etc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380已經停產
UO幾時搬入因航城/龍屋

譚仔又自動返中(Can)飛啦
因航=篤灰航空

譚仔又飛啦紀錄

腳圖自己貼

LM

跪求大家幫手推有用行動post

【不・推爆行動post!!!】和理非12.7 Family Day一於遊車河玩春袋!!!

漢莎有無巨洋腸食？

唔係就快長途機第二餐縮做vegetarian snack？

Lm

廚叉會 永遠都存在

今年都執左兩次

永續廚叉

T2譚仔幾時搬

T2執柒咗啦

T2 幾時拆完

好似只係裝修

但係都會大執啦

成個棟野起到入三跑

我大譚仔一驚就要買張CXJ定下驚

裝修

HK TAM Airways
同LATAM結盟都仲得

掂喎 不過可惜LATAM退出一球

搞大佢整個Tam World出嚟囉

強制要同譚大SQ結盟

依個係禁區外, 普通人都入得
TPE 不至於無地方 spotting 嘅, 難去囉
上次去咗 05L 出面爬樹

奇跡附近又開咗間新 café, 下次去台北會去望望

買起HX未得囉HK Tam Airline
咁未可以整A350 F cls同真J 後面全PEY，為港豬服務。

A350 with sky bar, 沖涼房同埋the residence

講緊搵alliance partnership喎
當然tamjai有錢到可以買起埋Temasek嘅話ok嘅

TAM alliance

裝修程度直頭係重建

不過無論F class定J class 都係食雞卷
PEY 一件雞卷
J 兩件雞卷
F 雞卷放題

呢幾個月將「裝修」呢個定義顛覆左

QF127/128 又出返744-ER

月尾好似出返A388

屌飛 vero beach 唔記得 book piper factory tour

月尾飛坐A388
不過好過坐744

13/2 又轉返744, 跟住又再轉返789

肥婆388不了

有得坐好坐啦
過多一兩年就無㗎啦

你地錯晒
係全機3-4-3奴隸船飛CTS
全男班空服員
至於譚仔 梗係坐crew rest 嘆咖啡double cream

譚仔唔明

坡佬行埋一邊啦

《環球旅行者》評加航為「2019年最佳航空公司」

加拿大航空公司(Air Canada)已被《環球旅行者》(Global Traveler)雜誌評為「2019年最佳航空公司」。專門撰寫豪華商務客和休閒客旅遊動態的《環球旅行者》，其委員會成員對各航空公司的財務數據、安全紀錄、產品、機上菜單和整體品牌形象進行了權衡，最終選出加航為第一名。

加航行政總裁羅雲斯庫（Calin Rovinescu）表示：「我很高興加航被《環球旅行者》評為2019年度航空公司。我們取得的成功得到了全世界的認可，我們將繼續在領先地位上購買新飛機，投資服務、便利設施和新的忠誠度計劃。」羅雲斯庫並感謝員工辛勤的付出。

自2010年以來，加航已著手一項120億元的資本支出計劃，新的計劃中將擴大全球網絡。加航是世界上在六大洲均有提供飛行服務的少數幾家航空公司之一。

加航也不斷增強機上設施服務，例如有加拿大名廚David Hawksworth、Antonio Park和Vikram Vij製作的招牌菜，以及世界著名侍酒師Veronique Rivest選薦的葡萄酒；機上娛樂系統提供了1,000多個小時的免費視聽內容。

加航自2017年起連續3年在Skytrax大獎中被評為北美最佳航空公司，並連續7年被評為「加拿大前100優質僱主」。綜合報道

淨係請空少

反而講泡菜話即刻唔明

一年飛四十次既譚仔，已經A388了

You fake news.gif

英國研究

冇人理

北美最佳可能係（大佬，對手只係魚拉突同阿美利加呢種級數），全球就...

Airline Ratings 頒左個第一俾Air New Zealand
豬肉獎唔同航空去唔同地方課金啫

完全唔覺得NZ係第一

咁佢個PEY就值，但整體就...

你搭到架有WiFi既長途機，全程免費無限上網咪世界第一
你買左張10個鐘既廉航機票（No bag no meal no movie）既咪。。。
不過最大問題都係個無反魚骨艙

同感
何況佢 Trans Tasman 改咗做 buy on board
完全唔覺得佢值得攞第一

飛機餐通常叫咩野飲？

隔離post仲未見譚仔入去po野

契弟之喜

點解短榮澳門線養得起777

可憐下澳門人平時冇乜電視睇卦

hx執未

coming sooooooooooooooooooooooonoooooooooooooo

香港無IAH咁樣好咩

IAH GUM HNL 都無
篤航係咪歧視美國port

香港有houston 同honolulu就好

香港有DFW、BOS、EWR，台北冇
IAH *A hub ，CX開只可單靠香港轉機客

譚仔幾時出手救佢

無乜人經SA去南美？

好少人會行呢條路，多數美國/歐洲轉機

係都坐ET

QR啲744玩埋下年遮

spirit of qatar

聽聞Thai都蝕到就執

新破產共同體

國家航空公司都執

知道佢就執特登去搭

譚仔：定驚緊係買我大篤航

仲有IAD

唔出奇，有啲國家航空公司係私營，JAL都試過啦，國營就唔會執不過多數獨裁國家如高麗航空

Cm話佢知呢間嘢係中資唔係真·香港人航空啦，不過佢應該都唔care

仲有最經典Swissair，最終變Swiss仲要最後落入外資LH手上
MH有D似，但又吊到今日

最終落入坡佬手中？

Finnair
CI 半國企

仲有NZ，現時新西蘭政府持股仲係過半

講得唔清楚
MH都係同馬拉政府有千絲萬縷關係，話破產都今日都吊到命

QF定QR啊

打錯 QF

CX名義上 股份上屬私營
實際上係國營啦

大家坐咁多女皇 邊家最正

篤航

泰航係咪國營

OX

話時話
舊時國泰係咪100%太古
係因為97先被逼畀支資入股

秦國政府控股51%

小SQ夠係國營
咪一樣成功

EY、EK係state 營，QR係國營，命運各有不同

Garuda CEO 涉嫌用 A330neo Delivery Flight 走私電單車, 短期內會被革職 (from OMAAT)

業績差炒 CEO 就聽得多, CEO 涉嫌走私而被炒真係第一次聽...

中國經濟的韌性|從“買買買”到“賣賣賣” 海航董事長陳峰：保持從零開始的心態

想睇廢話嘅自己入去睇
其實最後一段已經講曬

「與海南發展融為一體，海航將積極踐行深化改革的有關政策方針，進一步聚焦航空主業健康發展。」陳峰表示，回顧海航創業26年的發展歷程，遇到過很多溝溝坎坎，一路走來離不開黨和國家的關懷。

永續債券

QF 738 legroom窄到癲
但有PTV

你米九坐乜都窄架啦

講出我心聲

下次飛，記住搵譚仔升等

與坐jump seat嘅空少比較長度

高度定長度?

睇下邊個伸長咗掂到對方先

爆冷喎🤣🤣🤣

OX嘅744係篤航二手機

有冇legroo示意圖

又要腳圖

米九腿當然要J

窄到影唔到

UO個牌原來包埋澳洲?!

會唔會係鳩申...
反正佢係香港基地

西伯利亞都有
我懷疑係跟iata TC zone

所以下次要同譚仔飛

Fly with Tamjai on LATAM HongKong

譚仔：每月去幾次日本，單拖住溫泉旅館，好寂寞

譚仔：我都唔想，但係個人真係驚

咁當年坐過OX用Ex JAL 747-SUD
去飛BKK先最經典

亞洲亞洲

OX 啲742/743先極品……舊

話說OX上年已經壽終正寢

係
邊個估到而家TG都就死
變曬thai smile算啦

佢架744泊左幾耐

悶到要去睇人跳芭蕾舞

開左高鐵後廈門航空都cut左廈門線

商務、轉機客傾向坐CX系，其他大陸航空公司做遊客真心做唔掂

梅州同鄉會幫到你

有得去，佢應該落場跳埋一份

係呀
篤龍廈門賣到好平

每次大家一鬧HKG無slot，呢條線肯定上榜

而家仲要變成CZ唯一一條線
仲勁過PKX

咁粒slot係佢既，佢想飛深圳你都吹佢唔漲嫁

之前南航仲有一堆點架wow

唔想比支那人落嚟
所以3月前所有其他航點cut曬

表面唔比支那人落黎
實際唔比支那人走資

新加坡睇落無咩地方影飛機
可以專心做巴膠

好心MU同CA一齊cut哂佢喇

So sad 如果本地人係咪要打屎忽？

其實有，搭MRT去到Tampines West再轉架118巴士搭去Changi Business Park Bus Terminal落車，嗰到有個位可以影02L降落

之前試過喺Shenton Way個總站影車被個SBS站長趕我走

呢度反而冇事

仲有A95

Changi Village 過少少個沙灘都唔錯

成堆坡膠

係坡巴膠

月中去減國搵西瓜波腳毛

阿美利加同埋綿羊國都有

嗰個沙灘對面個島就係軍事禁區，要小心唔好影到

新加坡巴士

好耐冇入過嚟

B-LXE
第6隻集郵成功嘅CX 351

當年李光耀鐵碗統治下新航機師罷工

小花入堆A330正正係興起去台灣既時候
最舊個架都15年喇
咁多架A330彩繪最靚都係蝴蝶蘭

HX收皮
Coming Soooonoooooooooonoono

今日搞珠結果公佈

頭獎永遠冇人中
二獎係姨媽個老公

A321?

係呀 坐唔到21N

正話仲見到LGC飛68去羅省

CX526 econ由第1排行到最後都唔多見有空位
香港人果然都係支持返國泰

GA聽日飛完減拿大
返黎就會送去LDE

一去無回頭

運豚773？

直接退役

啱啱MNL翻黎坐PR A321
個Leg room差過老母
好彩Loading得一半
利申 米84

有無Ching研究開ICAO Standard?

想像唔到佢竟然攞黎飛澳洲

MNL-BNE 6000km左右啫
同大西洋路線最短嗰批嘅距離差唔多

351

死都唔會揀773啦

咁TAP拎佢飛TATL都係咁

Last min swap

佢啲744都仲有得玩咁癲？

空運牌照局仲未有公佈？

LM 睇廚叉無事

想像唔到老母凳要坐6個幾鐘

應該最少有BR嗰張嘅quality嘅

問某坡佬Facebook就知有冇事
但課左金再叫廚叉人PM佢先知結果

廚叉無事住

尋日出左糧 又臨近聖誕新年
諗都諗到無可能有事
唔通無啦啦停hx牌咩
三千幾員工加埋過萬旅客上街遊行示威都似

執笠尚未成功，手足仍需努力
繼續攬炒就好快燒多次

冇事就大家都預左
只不過想睇下牌照局up咩姐

究竟今次之後仲有冇港豬會買廚叉機票

大把啦
大把人口講時代革命,買黨航機票
成個連登勁多苦主

身體最誠實
見到新聞話hx無事即刻繼續買

即係同金拱門咁
轉頭出返shark shark粉
就成班即刻去狗衝

不過成件事
篤航同中銀保險(未落閘前)真係最大贏家

試下坐中午機
599試過打橫訓3個位
成架機6成人都無

依家連深圳都有直航飛達爾文
厲害了我的國

又係CL3710 搞乜而家間間都用呢款櫈
話時話H記張vector Y 係351用完好似都冇再用

達爾文特別行政區

就快去国內出發check in

人血饅頭王HK Apocalypse 梁樂聞無去過示威!搵黃色經濟圈水原來真藍絲,俾咗資料小心!

今次暫緩採取行動
下次咪壽終正寢

原來達爾文港租咗畀支那

坐咁耐窄體機咩feel
同埋菲航點？

譚仔係咪已經被失蹤？

唔見人

應該飛緊

鳩估only

JL A350

估唔到買最平嘅 Explorer Pass 都劃窗口位比我, 仲要隔離位冇人坐

之前好似有人話逼, 以短途嚟講我覺得ok (加上旁邊冇人), 但張櫈係冇CX 351咁舒服同冇咁多storage/擺手機位
IFE都係麻麻哋好用, 因為太敏感不斷Hi到上下嘅options, 同埋個map load得有d慢

This post is so gay

暫時JL係咪得359用呢隻櫈，788/789/77W都無用?

下筆債劵幾時到期

同篤航773/77W點比，話晒同樣Recaro CL3710

GK國開聯合財務 24小時快速批核 現金即時過數
Yes, GK

廣體機同窄體機
飛行個穩定性 有無分別？
好似中氣流大機無咁震果啲

而家應該係爭支那數
國際債券應該已經到晒期

但成堆街數等住還
所以好快又燒晒支那筆錢

美國窄體會唔會定過台灣廣體？

即係無太大分別
成日覺得細機好似飄啲
好L驚坐737/320

Jal 359廁所幾正

真心幾靚

又引我插773
咁350當然靜好多同冇343咁逼
好耐冇坐過773已經唔記得張櫈係點
唯一一次坐77w又勁唔好彩坐中尾幾行C位要打斜睇電視勁辛苦

太短途冇時間幫襯
我坐row 31, 算係econ中間, 但派嘢飲比我時已經30 min to landing

最憎嗰行
電視打斜睇 食飯打斜食
坐到落機個人斜視兼痙攣

你坐邊條線？loading點？

話時話，亞洲咁多個port都有飛VIE，唯獨香港做唔到要摺，到底有咩原因

咩唯獨香港
新加坡夠冇

ok
但都幾funny，呢兩個suppose應該會有嘅port反而無
btw, 如果篤航開一個東歐port會揀邊個

舊年Austrian有飛VIE-HKG，不過唔係red-eye flight同埋唔夠demand

就係好奇點解會唔夠demand，反而TPE癲到要BR&CI各開一班

其實係咪政治線

飛機個安靜性大家會點排？波音機係咪都偏嘈
我淨係有機會坐篤航/廢運

整左個我阿媽都睇得明嘅「黃色經濟圈」文宣：

世界真細小
你J?

HND CTS
econ 都好full
F 同 J 唔知未上曬機定點我見就拍烏蠅

過幾日又有一班可能我會課金試埋佢個"J"

你錯focus啦 梗係睇空少
我見有個serve J嘅空少幾靚仔, 落機有同佢講拜拜

又聽住先
New Berlin airport to finally open next October

個空姐喺度sell 奄列, 搞到我唔好意思叫粥
而個奄列果然好難食, 下次唔會做好人

有生之年系列

兩者之間 唔知點解總係選擇西式早餐
有蛋有腸有菇 好似成本高過白粥

佢地歐洲port相對少好多
咁VIE咪做左佢地去歐洲既門口？
會唔會係咁

Delay 到，Air Berlin 已壽終正寢
廚叉有無可能用到3跑

唔會，台灣-歐洲近乎只靠O&D

Air Berlin 再畀人翻奄個機場都未用得

我果日搭HNDFUK超吉
但個J望落無舊J咁舒服

德國佬食廚叉腸仔包唔知有咩感受

The Wurst sausage they have ever had.

我坐bulkhead 40行, 唔知係咪PEY班人要曬粥

我鍾意西餐 幾難食都會要奄列 最好比曬我

個奄列裡面冇餡, 都唔知仲可唔可叫奄列
根本就係炒蛋配腸仔

炒蛋

算過得去喇

就算冇餡已經算係plain omlet
係啲茶餐廳好興放啲火腿絲落去啫

我以為菲航冇ptv

我鍾意入邊加磨菇同芝士

應該係321neo先有，舊果d 320/321都無

好撚多戲睇
好多都有中文字幕
算唔錯

嘈音波音唔係三條柒就無問題
最安靜係A380

380 > 350 > 787 > 其餘是但啦 ~ Sukhoi Superjet 100 >>>>>>>> 777
螺旋槳客機未坐過唔知

有無人坐過北海道本土內陸機

有無好推薦

Air do

如果飛中国際線機材個J就正

講起CX份早餐
有冇人記得以前成個杯型嗰舊”奄列”
嗰個先係終極難食

係咪有得dash8?

唔知有冇機會飛嚟香港

腿
咁計其實legroom 都算係咁

Saab340

你講北海道內飛札幌嗰D?
好似ANA全部都係Dash 8

Air Do主要係北海道飛其他大城市

sorry而家爛fare唔包行李

其實想試下坐螺旋槳飛機 ⋯⋯

見日航賣5500yan 唔知其他點價錢

ANA都係5500

螺旋槳嘈到拆天

落cheese同磨姑

去坐天草航空

好嘢黎？

坐機尾應該好d？

唔係得返包10KG咩
重未計得返啲薯條餐
同埋一陣執笠包300KG都無用

估唔到777算係嘈 可能我太迷戀77w ge90
咩因素777會嘈中之霸？雖然747都係嘈到hi
下次全機主要揀350/787試下 未試過787

天草航空都唔識好打極有限

個死人GE90咪嘈撚過閪

整機黎講 ge90算好好整
有電動起蓋

我坐飛機唔係維修飛機
話之你整部遊輪飛上天 好坐就得

個日禁連行李都無埋

認真咩 唔覺A380靜
A330仲靜過佢

你用2006年科技佢咪算靜

Start up嗰陣好正

上層？ JJ?
好鬼靜

期待350/787
可惜因航日本線都唔用350
用埋啲舊333/773焗你坐

果一刻係正
跟住挨佢十個鐘 不鳥

《蘋果》今早接獲讀者爆料，今晨9時30分，一名休班警員到機場準備離境旅行，他仍攜帶伸縮警棍在身，離境時被機場保安截獲，人員報警處理。警員接報到場調查，最後休班警竟獲同袍放生，未有作出拘捕，繼續行程。

重低音

經濟艙唔多有上層
SQ 新改個A380
比我都係坐舊772算

中意77W都係J GE90把聲

報串落機就可以坐回頭機啦

唔係呀 有呀
上兩次 359 Y 351 J
呀 351 係 馬尼拉 transit

我上兩年去kix就來回a350
今次3月想坐因航
頂 333/773

747-8i 仲靜過GE/RR A330

咁人地可能飛支那

777成日飛飛下/有亂流嗰下推高咗引擎輸出，啲聲真係會嚇死

起飛個人覺得部部差唔多嘈，最緊要巡航嘅時候靜，最舒服係坐380上層，不過經濟嘅380上層好似都所剩無多，得返有錢人嘅座位

咁既價其實算係咁
MNL轉機煩唔煩？

佢走到 唔等於佢係外國出到境⋯⋯

Sor 以為你講本州

ana jal 都有 雖然間中都會係cts見到 但唔一定要道內線先坐到

Cruise speed 380都有不好聽的引擎聲

出年有一程要由札幌去大阪
本來準備搭Skymark飛神戶 (最平)
剛剛走去ANA網頁search 發現有呢D好有趣既轉機option
價錢同直飛一樣11000 yen

燒多啲支那錢好事嚟

最左邊

一次滿足兩個願望

可以試下search埋丘珠空港出發
想睇有咩結果

我18年一月搭過一次
Load 應該接近 100%, 機上有兩個團

不過搭過一次 OS 真係不了
一係餓死你
一係張櫈坐到你終身殘廢

丘珠得返好少航線

JAL個Explorer Pass淨係search到直飛

自膠
其實NYC邊個機埸比較方便?
如果搭內陸機

LGA

唔係大減班咩

其實要睇埋樓主住NYC邊度，同埋最終去邊，LGA近Queens但係出名3rd world airport同埋最遠飛到midwest

澳門坐船定巴士去香港機場方便啲

大橋澳門口岸往來港機場直通巴 本月16日起營運

住TIMES SQURE
飛LAX

過幾日公佈擴建詳情

關西機場第一航站樓將改建擴容

【共同社12月6日電】6日採訪相關人士獲悉，運營日本關西機場的關西機場公司正在協調，擬改建主要的第一航站樓，最晚到2025年使國際線的旅客接待能力比現在增加7成，提升至約4000萬人次。公司將更改目前的業務計劃。機場開業至今已有25年，在訪日遊客增加的背景下接待能力面臨極限，將力圖大幅升級設施。

關於關西機場的停機坪，商務旅客較多的國內線安排在航站樓的中央，國際線分列兩側。改建將調整這一佈局，使國際線的旅客在中央候機。

出發時的安檢區也將擴大面積。增設一條通道可供多人同時使用的“智能通道”，以提高便利性。出發區域還將擴充面向訪日遊客的商業設施。

第一航站樓的改建費用包括防災對策費等在內，預計約為1000億日元（約合人民幣65億元）。計劃2020年開工，最晚到2025年大阪･關西世博會前竣工。

關西機場2018年度的國際線旅客達2289萬人次，刷新曆史最高紀錄。2019年度也維持良好勢頭。除了世博會，今後若成功引進包含賭場的綜合度假區（IR），預計使用關西機場的旅客將增加，因此升級設施已成為緊要課題。

關西機場公司本月12日將召開記者會，公佈第一航站樓改建的詳情。（完）

去Penn Station坐火車去EWR係咪最方便

我冇興趣 不過呢度應該唔少人會去潮聖吧？

東京成田機場超大動漫基地開幕 與巨型高達打卡

試過LGA，都係住times square
但其實計好時間 JFK LGA唔爭得遠
LGA要搭轉地鐵+巴士去

一定係船，船有得寄埋行李

認真，HKG嗰design用咗20年都唔覺得out,相反BKK/KIX

但HKG一流設計二流管理

好有效率 但爭咁啲感情
見到閘口號碼嗰支嘢 只想到係打卡位
以前啟德離境位嗰種無奈 接機位嗰種期待 似乎已成歷史

後者嘅消失唔關新機場事嘅，只不過係而家科技實在太發達，係外地留學都可以video call，變咗無晒嗰種離別/久別重逢嘅感覺

個枝野變左做打卡位某程度上都係文化特色。

同埋以前要飛，比較難唔係好多人話飛就飛。而家好似譚仔咁，比人嚇一嚇就飛左。邊會仲有無奈同期待。

連移民左個啲都成日返黎，見面仲多唔移。

而家香港機場已經變成一個唔鼓勵你久留嘅地方
起咁靚都冇心情冇時間欣賞啦
任你打幾多卡影幾多相 記憶總不及啟德那別離的身影深刻

屌，雀仔咩

留學的話，一年返三、四次，家常便飯
中年移民根本融入當地文化生活環境困難，有錢就任性

我完全冇意欲返香港

有得直飛仲乜要玩轉機

Dash 8 喎， 平時冇咩機會搭

原來係咁

dash8+CRJ呀
鬼唔知直航好咩

講緊一嚇就飛果隻

其實香港人點解要馬不停蹄
放工搵節目 放假去旅行

邊度請到假啫
社畜之港唔係浪得虛名

因為放假係屋企有咩做

休息 發白日夢
同我隻鹿仔傾計

超快 好似番深圳搭地鐵過一過機就得

即係同深圳咁上下水平啦
而正常香港人係唔會去深圳搭飛機嘅
明白曬

我都去過深圳廣州上過好多次機
尤其去中亞伊朗

OZ JFK優惠見過41XX

KIX 唔係話陸沈咩?

升返上嚟啦

其實人棄我取嘅心態 而家冇人嚟香港 係時候讓miles redemption 發光發熱

唔同航廈轉機要入境
入境冇得就咁用轉機做理由

上次搭AA轉JAL去日本差d出事...好彩AA架機勁早到時間圍返起

你幾歲去支那大？

即係就算搭菲航同一間Airlines
唔同Terminal Transit 都要攞哂行李再搭接駁車去另一個Terminal 再Check-in?

行李應該唔駛攞
但海關就要過一轉

上次特登搭

係9gag見到
廚叉

Chill

喺cruising altitude 攝入黎啲風唔荒唔chill

點估？
麥美恩 richmond 大
但啲中文都好好

Mayan正呀

痴女Mayanne

而家有成40億 換晒啲窗都得啦

40億咪又係好快玩晒，海南仲唔放手舊債都唔知做乜，借完都還唔到

想屌佢

LGA 飛唔到LAX，樓主都係揀返EWR，近Times Square同埋有United做hub，班次多啲選擇

咁撚樣衰

Mayanne 唔差啦, 計埋性格更佳

下一秒就會彎㗎啦

譚仔返嚟就會孿返

大台，不了

Mayenne
可唔可以揀丁子朗呀

呢個加仔幾高汁

講起MNL
原來計劃緊個新機場取代現時嗰個
睇wiki講應該係即將動工
第時轉機應該唔使再罰企喇
不過以賓佬嘅效率嚟講 應該廿年後先起好

識野

老車講MNL你整返好機場有返條機場私家路駁哂4個T都夠似樣啦...
而家去各T要走公路真係幾搞笑....

篤航耶加達有幾班

澳洲好多南亞人

我諗應該印傭回鄉，
老母開一、兩班最實際

korean fish唔係話起新機場咩

高雄機場航廈變身 最新方案擬全拆除重建

（中央社記者汪淑芬台北9日電）民航局規劃整建高雄國際機場航廈，最新方案出爐，擬捨棄原先局部改建的方式，朝向將現有兩座航廈全部拆除，重建一座更大的全新航廈。

高雄國際機場目前有兩座分別屬國內航線及國際航線使用的航廈，中間由343公尺的連通廊串連，效益並不理想，加上國際航線旅客量成長，民航局決定整建，並在2017年底提出「高雄國際機場2035年整體規劃」。

民航局場站組長林宏憲今天接受中央社記者訪問時說，高雄國際機場航廈整建構想有如變身三部曲，原本只打算將現有國內航廈拆除，原地改建為國內航線及國際航線共用的航廈，後來思考，因仍需有連通廊與另一座國際航廈相接，效益提升有限。

林宏憲說，今年初調整高雄國際機場航廈整建方案，將國內航廈拆除後，在目前國內航廈與國際航廈中間，緊鄰舊的國際航廈，建一半新的國際航廈，再從外觀將新舊兩座航廈整合為一座國內航線及國際航線共用的航廈。

林宏憲說，新舊航廈整合技術上並非不可行，但評估即使外觀一致，內部系統仍有新舊整合問題，在成本效益上不一定划算，最新的構想是將現有兩座航廈全部拆除，分階段重建一座更大的全新航廈，也是國內航線及國際航線共用。

林宏憲說，目前高雄國際機場年旅客量近700萬人次，航廈整建方案，是以2035年旅客量1000萬人次為目標，但最新的方案將目標期拉長至2040年，旅客量提升至1650萬人次。

林宏憲表示，高雄國際機場航廈整建方案綜合評估期末報告年底就會完成，估計整建新航廈經費約新台幣384億元，明年開始進行環境影響評估，希望2022年動工，估計工期約8至10年。

民航局統計，高雄國際機場去年客運量達到698萬人次，創10年來新高，其中國際線近5年平均成長率達10%。

因應國際線運量成長，民航局也投入10.8億元，2017年底開始整建高雄機場跑道，今年5月底已順利完工。（編輯：張雅淨）1081209

拆左再起都係GDP, 繼續發大財

但高雄點整都好爛溶溶
淨係火車站重建完，但個入口就唔合理地遠已經on9

跟住捷運引入套播音系統
係得意，但比唔到人一個專業形像

唔係去屏東真係唔會想飛KHH

好似呢個咁？

係咪想學日本？但人地日本啲音樂係專門設計畀車站用 唔係有特色咁簡單架喎

高雄好多嘢都仲停留喺二線國家地方城市嘅level

唔好話高雄
TPE都爛溶溶啦
係搵日本人搞搞個T1先似番啲樣

做乜變左英文台突然

譚仔回來了

邊到有呢類統計

歡迎譚仔到底你去咗邊？

差spanish 未有人用

抄D唔抄D
到站資訊重要野就用把死人可愛聲去播
真係聽完都唔撚明佢講乜

而TPE T1翻新之後
唔算差既

但KHH點整都係有陣味出黎
個情況同MFM差唔多

港航瀕死元兇：海航集團淘空港航資金
香港航空瀕臨倒閉，公司歸究社會運動，事實並非如此。主要股東海航集團多年來，將港航當作提款機，淘空至見骨程度，才是港航瀕死的元兇。

要明白一個地區性航空公司，如何變成海航提款機，得從一國兩制說起。由於內地的進口增值稅，港航買飛機的成本，遠遠低於內地註冊的海航，因此，港航過去幾年大量購買飛機，再租予海航和其名下的十多家航空公司，其中海南航空每年就付港航超過 6 億元人民幣的飛機租金，而港航買飛機的資金就是來自銀行借貸。

長於財技，出名勇猛的海航當然不會就此滿足。龐大機隊壯大了港航的資產，可以大舉發債和借貸，借回來的資金，就以各種名目，或借或投資，入了海航的口袋，港航收一點點息差。港航的淨負債與股本比率，年年上升。如此操作，在海航好境、銀行水喉長開之時，是皆大歡喜的。

偏偏阿爺 2017 年開始查賬關水喉，海航的資金鏈斷裂，港航首當其衝。根據港航 2018 年的財務報告，海航黑洞鎖住了該公司 128 億港元資金，大概分為四部份。

好過欠外債

你以為
做過支資公司,通常老母問個仔借錢係唔會還

entronces, hablas o no?

做過中資都知，聲大夾惡掠完水仲理你？

Entronces 定 entonces?

唔係叫開雅加達？

想去下
襯仲有得出id

互含

一早起身就見到啲咁嘅嘢

真係好早
太陽都未出就起咗身

6點都未夠

我諗好似雪梨悉尼咁

spanish只係識hola同uno dos tres

估下今次輪到邊間做全球最佳航空公司

World's best airlines of 2019

緊係我大譚X

$200. Qatar

全部估錯晒 零分
不過冇人估係篤航

上面未講左我大譚X

原來大譚篤個名係咁嚟

最佳LCC=搞勁多形象公程=蝕硬錢
不如做最cheap LCC仲好

因管理不善...

330死哂？

壞晒，泊晒，無器官

其實我鳩估

大譚仔都嫁啦，遲啲變左支拿譚慢慢玩都未遲

近期屢次陷入財困的香港航空則脫離釘牌危機，但昨再遭愛爾蘭飛機租賃公司入稟高等法院追債，涉及金額經折合計算高達2億7千萬港元，該公司要求法庭頒令港航需連本帶利歸還債項。

原告為Alafco Irish Aircraft Leasing Sixteen Limited，被告為Hong Kong Airline Limited。

入稟狀指，英格蘭及威爾斯業務及財產法院於2019年11月22日，下令香港航空需於上周五（12月6日）下午4時前，向Alafco Irish Aircraft Leasing Sixteen Limited繳付欠款，包括近3426萬美金及19萬英鎊，折合約2億7千萬港元。香港航空在還款到期日仍未清還債務，Alafco Irish Aircraft Leasing Sixteen Limited便入稟高等法院，向香港航空追討上述欠債及利息。

法庭記者：劉曉曦

個名臭晒
就算以後有番錢 人地仲肯唔肯租飛機畀廚叉

一手機可能會唔肯
二手機會租比廚叉
二手折舊價值低左，同埋翻新成本高

一有錢即刻俾追數

2年幾前撘長榮，taxi緊冇啦啦壞機，轉咗CX

一直都話過唔過到年初一都係問題啦

飛加航，一程大約180蚊上網，好抵

香港一個月寬頻上網好似差唔多價錢

180蚊夠2個月寬頻喇
減拿大上網幾錢？

睇你上邊間
300蚊港紙一個月走唔甩

多倫多都咁撚貴？

有啲公司仔可能平少少
見過有間 疑似華人開
我驚有支那背景 不了

聽聞臨時解封d 350 係咪就係用黎飛台北

如果香港機場引入 可以改善到行李出得慢嘅問題嗎？

法國航空無人駕駛行李拖拉車 圖盧茲機場開始測試

坐CX未唔慢囉

最快預定自下週起開始接受訂位的 星宇航空 STARLUX Airlines, 近日已經在Amadeus系統載入營運初期的飛航時刻.

根據列載的班表, 星宇在20年1月23日的首航航班為 JX201 台北桃園－澳門, 不過仍不排除有臨時調整.

✈ 台北桃園－峴港 每日2班
JX701 TPE0740 – 0935DAD 32Q x7
JX701 TPE0750 – 0935DAD 32Q 7
JX1701 TPE1520 – 1715DAD 32Q D

JX702 DAD1035 – 1420TPE 32Q D
JX1702 DAD1815 – 2200TPE 32Q 2
JX1702 DAD1825 – 2210TPE 32Q 47
JX1702 DAD1835 – 2220TPE 32Q x247

JX1701/1702 航班只列載到 3月29日.

✈ 台北桃園－澳門 每日3班
JX201 TPE0725 – 0925MFM 32Q x125
JX201 TPE0730 – 0925MFM 32Q 125
JX203 TPE1305 – 1510MFM 32Q 5
JX203 TPE1315 – 1510MFM 32Q x5
JX205 TPE1845 – 2040MFM 32Q 6
JX205 TPE1850 – 2040MFM 32Q x6

JX202 MFM1030 – 1215TPE 32Q D
JX204 MFM1610 – 1755TPE 32Q D
JX206 MFM2140 – 2320TPE 32Q D

✈ 台北桃園－檳城
JX721 TPE0920 – 1400PEN 32Q D
JX722 PEN1500 – 1945TPE 32Q x6
JX722 PEN1510 – 2000TPE 32Q 6

上述所有航班仍需政府相關單位批准, 實際開始接受訂位的日期和部分航班細節調整, 以日後航空公司公布和訂位系統後續更新為準.

重有邊部郁得
好似好幾部飛都飛走咗

MFM每日三班

想問下如果想入機場接人機，而家入唔入到arrival hall到接人？定係要喺巴士站到等？

arrival hall no
bus stop yes

真係有咁多人喺澳門去台灣咩

咁搞法 馬航仲有冇人坐

仲有啲傻人搭嘅

11點機, 7點搭船由上環去澳門機場趕唔趕到?

有咩轉機客？

如果你入到境, 得掛..
你知d鬼地方成日唔俾人入境...

馬航自己搞到無人坐

B-LPD
幾多年冇飛過台北

係咪逐架逐架咁調

快啲再賣平J

Cathay Pacific S20 Europe inventory changes as of 11DEC19

Cathay Pacific in recent days filed inventory changes for selected service to Europe, in summer 2020 season. Notable inventory changes as of 11DEC19 as follows.

Hong Kong – Frankfurt eff 29MAR20 3 weekly CX283/282 displaying full-fare J/W/Y-class available for booking (Except selected dates displaying most Economy Class available for booking: Y/B/H/K/M/L/V)
Hong Kong – Paris CDG eff 03JUN20 CX279/278 displaying following fare-class available for booking on Wednesdays and Sundays: J / W / Y / B/ H / K)

Additional changes likely in the next few weeks.

即係呢兩班日機好大機會取消...

CX155/150 HKG-BNE-HKG S20 唔開，
因航隔幾多年第一次用唔盡航權

啲老土凳大平賣 譚仔都唔會坐
btw諗來諗去都唔知點稱呼澳門航空
澳航畀澳洲航空用咗
馬航又指馬來西亞航空
咁叫乜航好

呀屌 以為講緊MH

門航？鳩航？

馬交航空

乜鳩航空 - 乜航

不如就叫"乜航"
乜鳩航空

支空馬交分社

澳航係大Qantas 澳洲航空

KIXHKG UO同CX差唔多時間land，成班UO係出面等緊。竟然出CX先

我想問下美國內陸機問題

我見 AA同DL係無包行李

但Website買機票又無得揀買行李個Option
係咪walk-in Check in 畀錢就ok?

返黎仲咩delay 個半鐘

門航

臘腸狗

執唔去都要煩堆老爺機遲下無得飛
而家拍拍籮柚離場咪唔使煩

試過最癲嗰年飛幾多轉？

譚仔有無50轉

我懷疑條友根本連regional都唔太想玩

佢擺明就想做「東亞阿聯猶」做咩要做國內線咁細嘅市場

搞得成既話台北轉機安檢果幾條友冇得碌住電話返工喇

UO而家係唔係比少啲錢佢先，係既我無所謂。

隨時今個月份糧都唔知收唔收得返
仲飛緊

FE 總算坐過一轉, GJ 嗰隻模型點都要買

一覺醒來 又一間執咗

佢幾隻老爺MD應該係自己既？
賣唔賣得出收返少少水

做鎖匙扣可能賣得最多錢

佢地唔會收，已經舊到歐盟都ban喇 賣畀機迷啦

其實差佢啲咩數？ 停泊?

應該係D LONG PARK錢

等緊台北hx2155機
預計0110

今晚冧到

想問下如果坐hx回程
台北番香港
早班8點幾會唔會又delay
又無機又盛

首先早班係284隻機
嗰日會唔會delay係無人答到嘅
你唯一可以做就係留意吓284會唔會遲好多先飛去台北
不過唔等於唔會delay
因為可以係technical/weather delay

巴打唔係呀
我望塊board 見到hx去台北尾班機係0000前
諗緊遲極都唔會遲6個鐘掛
以為咁樣頭班機台北回程應該實準

試過delay到0300

Melbourne HKG 專機

無左了 早兩日

NZ 下年年頭將AKL-HKG射晒俾CX
借RR過橋

咁又好正路
AKL有一部分客源係靠支那轉機

不過支那本身直飛AKL嘅demand都跌緊

理由係788冇RR偈用要AOG
為左增加機隊靈活性，要CX做埋佢果份
而NZ79/80本身係772執飛

789

NZ 冬季ex-AKL 由red-eye轉做daytime ，減少停HKG時間
日本yield 高過HKG ，前排nrt 未入冬季77W mix 772 ，772應該拉走日本線

Cathay Pacific will introduce an additional Airbus A350-900 aircraft on the Auckland-Hong Kong route from 6 January to 19 January 2020. The 280-seat aircraft will operate daily and has business, premium economy and economy seating.

Cathay Pacific will also operate a Boeing 777-300ER on the same route from 1 February until 28 March 2020. The 294-seat aircraft also has business, premium economy and economy cabins and will operate daily in February and five times a week in March.

Air New Zealand aircraft will operate the Hong Kong-Auckland route between 20 January and 31 January.
篤航剷左巴黎、法蘭克褔日間機，有資源頂

機場發生咩事

幾號？

唔係假期差唔多啦

火燒旺地

你都唔係路咁認真答佢。標準答案係：
譚仔又飛啦！！！

呢排譚仔係受驚過度

我正想講送自己中上can就唔驚，sha你驚我唔信你諗緊坐邊班F 轉機去sha渣？

Y class未必 坐連續20個鐘有啲難頂
商務客yield應該跌

就1001

小SQ收皮先過小篤航

迷你SQ
EK, QR: Am I a joke?

1001